俄羅斯禁止中國製造火車零件及車廂進口 避免發生更多事故以及保護本國產業

普廷下禁令！ 禁止中國火車車廂進口俄羅斯

2018-01-11 22:26

〔即時新聞／綜合報導〕俄羅斯總統普廷（Vladimir Putin）週三（10日）參觀特維里火車車廂製造工廠時，透露他已下令俄羅斯交通部禁止從中國進口火車車廂。這是俄國繼去年下令禁止運行使用中國製造零件的火車車廂後，再度對中企關上大門。

「自由亞洲電台」援引俄國《論據與事實》週刊10日報導指出，普廷當天參觀工廠時，高度讚揚俄國火車車廂的發展，並透露政府將撥款30億盧布（約新台幣15.6億元）購買他們的產品，他還表示，已下令禁止從中國進口火車車廂，以保護本國產業。

普廷還表示：「我們已經和車廂廠的股東們談過了，要將車廂向國外出口，如果簽訂出口合約，俄國政府會給買家提供貸款等優惠條件。」

俄國聯邦交通運輸監督局去年5月下令，禁止運行使用中國製造零件的火車車廂，避免發生更多事故。當局在研究近年多起火車事故後，發現罪魁禍首是用來固定兩對車輪的側框架，這個側框架由中國「南方匯通股份有限公司」生產，出口到俄羅斯。

該零件的斷裂問題是製造單位在生產過程沒有按照程序和要求完成澆鑄所導致，斷裂後，導致高速行駛的列車發生嚴重事故。
<自由時報>

小小支那

港鐵新任CEO：國產列車質素高 更勝以往英日韓列車

港鐵呢幾年故障特別多會唔會同用多左大陸野有關

點解香港買咁多蝗貨?

97後香港係中國一部份

契哥唔收貨呀

俄羅斯都唔俾面你

普廷是誰
普京我就識

好有可能

信號系統成日出事，唔通係大陸貨

100% 政治捐獻

俄羅斯先唔洗比面佢 人地一早睇穿佢籠野
但大陸啲文成日奶俄
講到好似同人係聯盟咁
日日打飛機

支那啲技術咪又係蘇聯學返黎，過左幾十年仲係整啲次貨出黎，廢唔廢啲

香港就成日被迫用支那貨
搞到壞車訊號故障不斷

全世界都傾向貿易保護主義
支那出口仆街，香港硬食垃圾

唔係喎，訊號系統係洋貨喎

配件咪又係委託強國製造/裝崁？

洋貨都有分歐洲做同強國造

勝過以往百鳩幾年d蒸汽火車

訊號故障同佢地加班次加線路有關
不過其他壞車問題一定係同強國車有關

俄羅斯幫香港狗鐵搵到病因

變相上繳